\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Der Detektorscan folgt wie erwartet dem Verlauf einer Gauß-Verteilung.
Auch der Z-Scan folgt dem erwarteten Verlauf.
Der Rockingscan sieht auf dem ersten Blick in Ordnung aus, allerdings weicht der ermittelte Geometriewinkel stark vom theoretischen Geometriewinkel ab.
Zum Vergleich sind beide Winkel in \autoref{tab:disk_geowinkel} aufgefasst.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Der experimentell ermitteltete und theoretische Geometriewinkel.}
    \begin{tabular}{ccc}
        \toprule
        $\alpha_\text{g, exp}$ & $\alpha_\text{g, theo} $ & Abweichung \\
        \midrule
        $\SI{0.560}{\degree}$ & $\SI{0.687}{\degree}$ & $18.48 \, \%$ \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \label{tab:disk_geowinkel}
\end{table}
Dies kann daran liegen, dass die Justierung nicht perfekt war, oder dass die Probenangaben aus Quelle \cite{alte_anleitung} nicht mehr aktuell sind.

Die durch den Parrat-Algorithmus und durch die Minima der Oszillation bestimmte Schichtdicke, ist in \autoref{tab:disk_schichtdicke} einzusehen.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Die durch den Parratt-Algorithmus und durch die Minima der Oszillation bestimmten Werte für die Schichtdicke.}
    \begin{tabular}{ccc}
        \toprule
        $d_\text{Parratt}$ & $d_\text{Minima} $ & Abweichung \\
        \midrule
        $\SI{86.3}{\nano\meter}$ &$\SI{87.7(023)}{\nano\meter}$& $1.6 \, \%$ \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \label{tab:disk_schichtdicke}
\end{table}
Es fällt auf, dass die beiden Werte nur sehr gering voneinander abweichen, was daraug deutet, dass die Werte nahe der wahren Schichtdicke liegen.
Die anderen Werte die durch den Parratt-Algorithmus ermittelt wurden, liegen bei
\begin{align*}
    \delta_\text{PS, exp} &= 0.5 \cdot 10^{-6}      \\
    \delta_\text{PS, Lit} &= 3.5 \cdot 10^{-6}      \\ 
    \delta_\text{Si, exp} &= 6.2 \cdot 10^{-6}      \\
    \delta_\text{Si, Lit} &= 7.6 \cdot 10^{-6}      \\
    \sigma_\text{Luft, PS, exp} &= \SI{0.85}{\nano\meter} \\ 
    \sigma_\text{PS, Si, exp} &= \SI{0.55}{\nano\meter}\, . \\ 
\end{align*}
Es sind zudem unter dem korrespondierenden $\delta_\text{i}$ Wert einer Schicht die Literaturwerte aufgezeigt.
Für die $\sigma$-Werte konnten leider keine Literaturwerte gefunden werden.
Wie zu sehen, liegen die experimentell bestimmten Werte in der selben Größenordnungen wie die Literaturwerte.
Die Abweichungen können damit erklärt werden, dass die Kurve des Parratt-Algorithmusses nicht perfekt an die Messwerte angepasst werden konnten.
Dies ist eine fürs menschliche Auge komplizierte Aufgabe und kann von einem Menschen nicht optimal gelöst werden.
Die beiden gemessenen kritischen Winkel, sowie die korrespondierenden Literaturwerte sind in \autoref{tab:disk_kritwinkel} zu finden.
Zudem ist die Abweichung des experimentell bestimmten Werts und des Literaturwerts in der Tabelle angegeben.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Die bestimmten kritischen Winkel der beiden Stoffe, sowie die Literaturwerte der Winkel. In der letzten Spalte ist zudem die Abweichung zu finden.}
    \begin{tabular}{cccc}
        \toprule
        Stoff & $\alpha_\text{c, exp}$ & $\alpha_\text{c, Lit}$ & Abweichung \\
        \midrule
        Polystyrol  &$\SI{0.057}{\degree}$ &$\SI{0.153}{\degree}$ & $62.7\,\%$ \\
        Sillizium &$\SI{0.201}{\degree}$ & $\SI{0.223}{\degree}$ & $9.9 \, \% $ \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \label{tab:disk_kritwinkel}
\end{table}
Wie zu sehen ist, weicht der bestimmte kritische Winkel von Polystyrol stark von dem Literaturwert ab.
Der Wert für den kristischen Winkel von Sillizium passt mit dem Literaturwert überein.
Da die Werte aus dem $\delta$-Wert bestimmten wurden, ist dies aber nicht weiter verwunderlich, da der $\delta$-Wert von Polystyrol mit $85.7\,\%$ bereits stark von dem Literaturwert abweicht.
Anders als der $\delta$-Wert von Sillizium, welcher nur $18.4\,\%$ von seinem Literaturwert abweicht.
\\\\
Allgemein war es schwierig die Werte des Parratt-Algorithmus perfekt auf die experimentellen Daten anzupassen.
So konnte kein perfekter Fit erstellt werden und es gut möglich, dass mit anderen Parametern ein besserer Fit erzeugt werden kann.
Zudem waren die Amplituden der Kissig-Oszillation sehr gering, was darauf deutet, dass während der Messung ein systematischer Fehler vorhanden war.
Die Ursache des Fehler ist allerdings unbekannt.